\input{../../../main.tex}
\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
	\printtask{
	
	\setphysstyle{ГЦФО 8}{Системы отсчета в 2D}{28.09.2020}
	
	\large
	
%	\setcounter{notask}{5}

	\task{ Американский учёный Эдвин Хаббл экспериментально обнаружил, что далёкие галактики удаляются от Земли со скоростью, пропорциональной расстоянию $R$ от этой галактики до Земли, $v=H_0 R$. Величина $H_0$ называется постоянной Хаббла. А как выглядит Вселенная с точки зрения жителей далёкой галактики?
	\answer{так же} }

	\task{ Школьник утром опаздывает в школу. В момент, когда школьник находится на расстоянии $S$ от прямой дороги, он замечает автобус, который движется с постоянной скоростью $v$. Расстояние между школьником и автобусом равно $L$. С какой наименьшей скоростью нужно бежать школьнику, чтобы успеть пересечься с автобусом? 
	\answer{$v/\sqrt{\frac{L^2}{S^2}-1}$}}
	
	\task{ Учёные измеряли скорость геологического движения некоторого острова. На рисунке 1 изображена карта острова, на которой графически показаны скорости движения точек $A$ и $B$. Графически определите скорость геологического движения столицы острова, расположенного в точке $C$. При движении форма и размеры острова не изменяются. 
	\answer{столица неподвижна}} 
	\-\\
	\figcap{island}{0.25}


	
	}
	
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: